wip sparse

src/examples/Kuiper.Example.Sparse.fst
@@ -4,10 +4,334 @@ module Kuiper.Example.Sparse
 open Kuiper
 module SZ = FStar.SizeT
 
+(* Propiedades sobre escalares *)
 
+assume
+val zero_is_absorbing_l
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (k : et)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures k `mul` zero == zero)
+    [SMTPat (k `mul` zero)]
+    // FIXME: ^ this pattern does not kick in
+    // if we use `d.mul` instead of `mul`. Why?
+
+assume
+val zero_is_absorbing_r
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (k : et)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures zero `mul` k == zero)
+    [SMTPat (zero `mul` k )]
+
+assume
+val zero_is_id_l
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (k : et)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures k `add` zero == k)
+    [SMTPat (k `add` zero)]
+
+assume
+val zero_is_id_r
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (k : et)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures zero `add` k == k)
+    [SMTPat (zero `add` k)]
+
+(* Secuencias *)
+
+noextract
+let seq_take
+  (#a:_) (#l: nat)
+  (n : nat)
+  (s : lseq a l)
+  : Ghost (lseq a n)
+    (requires n <= l)
+    (ensures fun s' -> forall i. s' @! i == s @! i)
+=
+  Seq.slice s 0 n 
+
+noextract
+let seq_drop
+  (#a:_) (#l: nat)
+  (n : nat{n <= l})
+  (s : lseq a l)
+  : Ghost (lseq a (l - n))
+    (requires true)
+    (ensures fun s' -> forall i. s' @! i == s @! (i + n))
+=
+  Seq.slice s n l
+
+noextract
+let inits
+  (#a:_) (#l : nat{l > 0})
+  (s : lseq a l)
+  : Ghost (lseq a (l - 1))
+    (requires true)
+    (ensures fun s' -> forall i. s' @! i == s @! i)
+=
+  seq_take (l - 1) s
+
+noextract
+let last
+  (#a:_) (#l : nat{l > 0})
+  (s : lseq a l)
+  : GTot a
+=
+  s @! (l - 1)
+
+
+let map_seq_len (#a #b:Type) (f:a -> Tot b) (s:Seq.seq a)
+  : Lemma (ensures len (Seq.map_seq f s) == len s)
+          [SMTPat (Seq.map_seq f s)]
+  = Seq.map_seq_len f s
+
+let my_map_seq_index (#a #b:Type) (f:a -> Tot b) (s:Seq.seq a) (i:nat{i < len s})
+  : Lemma (ensures (Seq.map_seq_len f s; Seq.map_seq f s @! i == f (s @! i)))
+          [SMTPat (Seq.map_seq f s @! i)]
+  = Seq.map_seq_index f s i
+
+
+(* Fold *)
+
+
+let rec seq_fold_left'
+  (#a #b : _)
+  (f : b -> a -> b)
+  (#l : nat)
+  (acc : b)
+  (s : lseq a l)
+  : GTot b
+=
+  if l = 0
+    then acc
+    else f (seq_fold_left' f acc (inits s)) (last s)
+
+
+let rec lemma_fold_drop
+  (#a #b : _)
+  (f : b -> a -> b)
+  (#l : nat{l > 0})
+  (acc : b)
+  (s : lseq a l)
+  (n : nat{n <= l})
+  : Lemma 
+    (requires n > 0)
+    (ensures
+      seq_fold_left' f (f acc (s @! (n - 1))) (seq_drop n s) ==
+      seq_fold_left' f acc (seq_drop (n - 1) s) 
+    )
+=
+  if n = l
+    then ()
+    else lemma_fold_drop f acc (inits s) n
+
+let rec lemma_fold_left'
+  (#a #b : _)
+  (f : b -> a -> b)
+  (#l : nat{l > 0})
+  (acc : b)
+  (s : lseq a l)
+  (n : nat{n <= l})
+  : Lemma 
+    (requires true)
+    (ensures
+      seq_fold_left' f (seq_fold_left' f acc (seq_take n s)) (seq_drop n s) ==
+      seq_fold_left' f acc s
+    )
+=
+  if n = 0
+    then ()
+    else (
+      lemma_fold_left' f acc s (n - 1);
+      lemma_fold_drop f (seq_fold_left' f acc (seq_take (n - 1) s)) s n
+    )
+
+let rec lemma_fold_left
+  (#a #b : _)
+  (f : b -> a -> b)
+  (#l : nat)
+  (acc : b)
+  (s : lseq a l)
+  : Lemma 
+    (requires true)
+    (ensures
+      Kuiper.Seq.Common.seq_fold_left f acc s == seq_fold_left' f acc s
+    )
+=
+  if l = 0
+    then ()
+    else (
+      lemma_fold_left f #(l - 1) (f acc (Seq.head s)) (Seq.tail s);
+      lemma_fold_left' f acc s 1
+    )
+
+
+
+(* Producto interno *)
+
+module DP = Kuiper.Poly.DotProduct
+
+let pmul 
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s t : lseq et l)
+  : GTot (lseq et l)
+=
+  DP.pmul s t
+
+
+let sum
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s : lseq et l)
+  : Ghost et
+    (requires true)
+    (ensures fun r -> r == seq_fold_left' add zero s)
+= 
+  lemma_fold_left add zero s;
+  DP.sum s
+
+let dprod
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s t : lseq et l)
+  : GTot et
+=
+  sum (pmul s t)
+
+
+let seq_inits_pmul
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s t : lseq et l)
+  : Lemma (requires l > 0) (ensures inits (s `pmul` t) == inits s `pmul` inits t)
+=
+  assert inits (s `pmul` t) `Seq.equal` (inits s `pmul` inits t)
+
+noextract
+let sum_last
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#l n : nat{n < l})
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures sum (seq_take n s) `add` (s @! n) == sum (seq_take (n + 1) s))
+=
+  let sn = seq_take n s in
+  let sn' = seq_take (n + 1) s in
+  assert (seq_take n sn' `Seq.equal` sn)
+
+noextract
+let dprod_add
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#nnz : nat)
+  (n : nat{n < nnz})
+  (s t : lseq et nnz)
+  (dp : et)
+  : Lemma
+    (requires dp == sum (seq_take n (pmul s t)))
+    (ensures dp `add` ((s @! n) `mul`(t @! n)) == sum (seq_take (n + 1) (pmul s t)))
+=
+  let open FStar.Seq in
+  let ps = seq_take n (pmul s t) in
+  let ps' = init_ghost (n + 1) (fun i ->
+    if i = n
+      then (s @! i) `mul` (t @! i)
+      else ps @! i
+  ) in
+
+  assert (ps' `equal` seq_take (n + 1) (pmul s t));
+  sum_last n (pmul s t)
+
+
+
+(* Propiedades sobre las posiciones de un array esparso *)
+
+noextract
+let in_bounds (l : nat) (s : seq nat) : prop =
+  forall i. 0 <= s @! i /\ s @! i < l
+
+noextract
+let sorted (s : seq nat) : prop =
+  forall i j. i < j ==> s @! i < s @! j
+
+// MAYBE let valid_pos (nnz l : nat) = s : lseq nat nnz{in_bounds l s /\ sorted s}
+noextract
+let valid_pos (#nnz l : nat) (s : lseq nat nnz) : prop =
+  in_bounds l s /\ sorted s
+
+
+let valid_pos_implies_len_bounded
+  (#nnz l : nat)
+  (s : lseq nat nnz)
+  : Lemma
+    (requires valid_pos l s)
+    (ensures nnz <= l)
+=
+  if l = 0
+    then (
+      // assert nnz == 0
+      //assert s `Seq.equal` Seq.empty
+      // que pasa acá?
+      admit()
+    )
+    else admit()
+
+let rec valid_pos_mem
+  (#nnz l : nat)
+  (s : lseq nat nnz{valid_pos l s})
+  : Lemma
+      (requires l > 0 /\ Seq.mem (l - 1) s)
+      (ensures last s == l - 1)
+=
+  if len s = 1
+    then ()
+    else valid_pos_mem #(nnz - 1) l (Seq.tail s)
+
+let rec valid_pos_not_mem_aux
+  (m n k : nat{k <= n})
+  (s : lseq nat m{valid_pos (n + 1) s})
+  : Lemma
+    (requires ~(Seq.mem n s) /\ forall i. k <= s @! i)
+    (ensures m + k <= n)
+=
+  if m = 0
+    then ()
+    else 
+      valid_pos_not_mem_aux (m - 1) n (k + 1) (Seq.tail s)
+
+
+let valid_pos_not_mem
+  (#nnz l : nat{l > 0})
+  (s : lseq nat nnz{valid_pos l s})
+  : Lemma
+      (requires ~(Seq.mem (l - 1) s))
+      (ensures nnz < l)
+=
+  valid_pos_not_mem_aux nnz (l - 1) 0 s
+
+let cast_pos
+  (#nnz l : nat)
+  (pos : lseq sz nnz)
+  : Ghost
+    (lseq nat nnz)
+    (requires true)
+    (ensures fun npos -> forall i. npos @! i == SZ.v (pos @! i))
+=
+  Seq.map_seq SZ.v pos
+
+
+(* Sparse array *)
 noeq
 type sarray (et : Type0)
-  (len : erased nat) =
+  (l : erased nat) =
   // ^ longitud "virtual" del array
 {
   nnz   : sz; // número de no-zeros
@@ -15,35 +339,22 @@ type sarray (et : Type0)
   pos   : gpu_array sz nnz; // posición de cada elemento
 }
 
-let in_bounds (#nnz len : nat) (s : lseq sz nnz) : prop =
-  forall i. i < nnz ==> Seq.index s i < len 
-
-let no_repeats (#nnz : nat) (s : lseq sz nnz) : prop =
-  // Seq.index s es una inyección
-  forall (i j : natlt nnz). i > j ==> Seq.index s i > Seq.index s j
-
-let valid_pos (#nnz len : nat) (s : lseq sz nnz) : prop =
-  in_bounds len s /\ no_repeats s
-
 let unsparse
   (#et:Type0) {| scalar et |}
-  (nnz len : nat)
+  (nnz l : nat)
   (elems : lseq et nnz)
-  (pos   : lseq sz nnz{valid_pos len pos}) 
-  : GTot (lseq et len)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos}) 
+  : GTot (lseq et l)
 =
   let open FStar.Seq in
-
-  init len fun i ->
-    let nat_pos = map_seq SZ.v pos in
-    map_seq_len SZ.v pos;
-    if mem i nat_pos
-      then index elems (index_mem i nat_pos)
+  init l fun i ->
+    if mem i pos
+      then elems @! index_mem i pos
       else zero
 
 let sarray_pts_to
-  (#et:Type0) {| d : scalar et |} #len
-  (a : sarray et len)
+  (#et:Type0) {| d : scalar et |} #l
+  (a : sarray et l)
   (#[Tactics.exact (`1.0R)] f : perm)
   (s : seq et)
   : slprop
@@ -52,26 +363,31 @@ let sarray_pts_to
     a.elems |-> Frac f v_elems **
     a.pos   |-> Frac f v_pos **
     pure (
-      valid_pos len v_pos /\
-      //a.nnz <= a.len ????
-      s == unsparse a.nnz len v_elems v_pos
+      valid_pos l (cast_pos l v_pos) /\
+      s == unsparse a.nnz l v_elems (cast_pos l v_pos) 
     )
 
 inline_for_extraction noextract
 unfold
 instance has_pts_to_sarray
-  (#et: Type0) (#len : nat) {| scalar et |}
-  : has_pts_to (sarray et len) (seq et) =
+  (#et: Type0) (#l : nat) {| scalar et |}
+  : has_pts_to (sarray et l) (seq et) =
 {
   pts_to = sarray_pts_to;
 }
 
+
+(* Ejemplos *)
+
+
+(* sarray_id: lee y escribe el arreglo sin modificarlo *)
+
 inline_for_extraction noextract
 fn sarray_id
   (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (len : erased nat)
-  (a : sarray et len)
-  (#s0 : erased (lseq et len))
+  (l : erased nat)
+  (a : sarray et l)
+  (#s0 : erased (lseq et l))
   preserves gpu
   preserves sarray_pts_to a s0
 {
@@ -97,41 +413,14 @@ fn sarray_id
 
 let _id_u32 = sarray_id #u32 #_
 
-assume
-val zero_is_absorbing_l
-  (#et:_) {| scalar et |}
-  (k : et)
-  : Lemma
-    (requires true)
-    (ensures k `mul` zero == zero)
-    [SMTPat (k `mul` zero)]
-    // FIXME: ^ this pattern does not kick in
-    // if we use `d.mul` instead of `mul`. Why?
 
-assume
-val zero_is_absorbing_r
-  (#et:_) {| scalar et |}
-  (k : et)
-  : Lemma
-    (requires true)
-    (ensures zero `mul` k == zero)
-    [SMTPat (zero `mul` k )]
-
-let map_seq_len (#a #b:Type) (f:a -> Tot b) (s:Seq.seq a)
-  : Lemma (ensures Seq.length (Seq.map_seq f s) == Seq.length s)
-          [SMTPat (Seq.map_seq f s)]
-  = Seq.map_seq_len f s
-
-let my_map_seq_index (#a #b:Type) (f:a -> Tot b) (s:Seq.seq a) (i:nat{i < Seq.length s})
-  : Lemma (ensures (Seq.map_seq_len f s; Seq.index (Seq.map_seq f s) i == f (Seq.index s i)))
-          [SMTPat (Seq.index (Seq.map_seq f s) i)]
-  = Seq.map_seq_index f s i
+(* scale_sarray: producto escalar *)
 
 let scale_seq
   (#et:_) {| d : scalar et |}
   (k : et)
-  (#len : nat)
-  (s : lseq et len)
+  (#l : nat)
+  (s : lseq et l)
   : seq et
 =
   Seq.map_seq (mul k) s
@@ -139,25 +428,25 @@ let scale_seq
 let scale_unsparse
   (#et:_) {| scalar et |}
   (k : et)
-  (#nnz #len : nat)
+  (#nnz #l : nat)
   (elems : lseq et nnz)
-  (pos   : lseq sz nnz{valid_pos len pos})
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
   : Lemma
     (requires true)
-    (ensures scale_seq k (unsparse nnz len elems pos) == unsparse nnz len (scale_seq k elems) pos)
+    (ensures scale_seq k (unsparse nnz l elems pos) == unsparse nnz l (scale_seq k elems) pos)
 =
   let open FStar.Seq in
-  let s = scale_seq k (unsparse nnz len elems pos) in
-  let s' = unsparse nnz len (scale_seq k elems) pos in
+  let s = scale_seq k (unsparse nnz l elems pos) in
+  let s' = unsparse nnz l (scale_seq k elems) pos in
   assert (s `equal` s')
 
 inline_for_extraction noextract
 fn sarray_scale
   (#et : eqtype) {| scalar et |}
   (k : et)
-  (len : erased nat)
-  (a : sarray et len)
-  (#s : erased (lseq et len))
+  (#l : erased nat)
+  (a : sarray et l)
+  (#s : erased (lseq et l))
   preserves gpu
   requires a |-> s
   ensures  a |-> scale_seq k s
@@ -175,8 +464,7 @@ fn sarray_scale
         i |-> i_v **
         a.elems |-> v_elems' **
         pure FStar.Seq.(
-          // FStar.SizeT.(i_v <=^ a.nnz) /\ 
-          length v_elems' == a.nnz /\
+          len v_elems' == a.nnz /\
           forall (j : nat{j < a.nnz}).
             (j <  i_v ==> index v_elems' j == k `mul` index v_elems j) /\
             (j >= i_v ==> index v_elems' j == index v_elems j)))
@@ -190,64 +478,356 @@ fn sarray_scale
 
   assert pure FStar.Seq.(v_elems' `equal` scale_seq k v_elems);
 
-  scale_unsparse k #a.nnz #len v_elems v_pos;
+  scale_unsparse k #a.nnz #l v_elems (cast_pos l v_pos);
 
   fold sarray_pts_to a (scale_seq k s);
 }
 
 let _scale_u32 = sarray_scale #u32 #_
 
-inline_for_extraction noextract
-fn _add1
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (nnz : sz) // número de no-zeros
-  (len : erased nat) // longitud "virtual" del array
-  (elems : gpu_array et nnz)
-  (pos : gpu_array sz nnz)
-  // ^ TODO: cambiar size_t a algo más chico?
-  preserves gpu
-  preserves (exists* v. elems |-> v)
-  preserves (exists* v. pos   |-> v)
-{
-  let mut i = 0sz;
-  while (FStar.SizeT.(!i <^ nnz))
-    invariant
-      (exists* v. i |-> v) **
-      (exists* v. elems |-> v)
-  {
-    let v = gpu_array_read elems !i; // v = elems[i]
-    let v' = v `add` one;            // v' = v + 1
-    gpu_array_write elems !i v';
-    i := !i `SZ.add` 1sz;
-  };
-}
 
-let _f_u32 = _add1 #u32 #_
+
+(* producto interno sparse x dense *)
+
+noextract
+let seq_take_len
+  (#a:Type) (#l: nat)
+  (s : lseq a l)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures seq_take l s == s)
+=
+  assert (seq_take l s `Seq.equal` s)
+
+
+
+let seq_project
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat)
+  (pos : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : GTot (lseq et nnz)
+=
+  let open FStar.Seq in
+  // me gustaría escribir:
+  // map_seq (index s) pos
+  init_ghost nnz fun i ->
+    index s (index pos i)
+
+let sparse_pmul
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{nnz <= l})
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : GTot (lseq et nnz)
+=
+  let open FStar.Seq in
+  elems `pmul` seq_project pos s
+
+let sparse_dprod
+  (#et:_) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{nnz <= l})
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : GTot et
+=
+  sum (sparse_pmul elems pos s)
+
+
+noextract
+let rec count_nonzeros
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s : lseq et l)
+  : GTot nat
+=
+  if l = 0
+    then 0
+    else 
+      let c = count_nonzeros (inits s) in
+      if last s = zero then c else c + 1
+
+noextract
+let rec nonzeros
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s : lseq et l)
+  : Ghost (seq et)
+    (requires true)
+    (ensures fun s' -> len s' == count_nonzeros s)
+=
+  if l = 0
+    then seq![] 
+    else
+      let nnz = nonzeros (inits s) in
+      let c = len nnz in
+      if last s = zero
+        then nnz
+        else Seq.init_ghost (c + 1) fun i ->
+          if i = c then last s else nnz @! i
+          
+noextract
+let rec lemma_nonzeros
+  (#et: eqtype) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires forall i. s @! i == zero)
+    (ensures nonzeros s == seq![])
+=
+  if l = 0
+    then ()
+    else lemma_nonzeros (inits s)
+
+noextract
+let rec sum_nonzeros
+  (#et: eqtype) {| scalar et |}
+  (#l : nat)
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures sum s == sum #_ #_ #(count_nonzeros s)(nonzeros s))
+=
+  let c = count_nonzeros s in
+  if l = 0
+    then ()
+    else
+      let s' = inits s in
+      sum_nonzeros (inits s);
+      assert (sum s == sum (inits s) `add` last s);
+      if last s = zero
+        then ()
+        else assert (inits #_ #c (nonzeros s) `Seq.equal` nonzeros s')
+
+
+noextract
+let lemma_inits_seq_project
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{0 < nnz /\ nnz <= l})
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires last pos == l - 1 /\ valid_pos (l - 1) (inits pos))
+    (ensures inits (seq_project pos s) == seq_project (inits pos) (inits s))
+=
+  assert inits (seq_project pos s) `Seq.equal` seq_project (inits pos) (inits s)
+
+noextract
+let lemma_inits_unsparse
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{0 < nnz /\ nnz <= l})
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires last pos == l - 1 /\ valid_pos (l - 1) (inits pos))
+    (ensures
+      inits (unsparse nnz l elems pos) == unsparse (nnz - 1) (l - 1) (inits elems) (inits pos)
+    )
+=
+  assert inits (unsparse nnz l elems pos) `Seq.equal` unsparse (nnz - 1) (l - 1) (inits elems) (inits pos)
+
+noextract
+let lemma_unsparse_not_mem
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#nnz l : nat{0 < nnz /\ nnz < l})
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  : Lemma
+    (requires valid_pos (l - 1) pos)
+    (ensures
+      inits(unsparse nnz l elems pos) == unsparse nnz (l - 1) elems pos
+    )
+=
+  assert inits (unsparse nnz l elems pos) `Seq.equal` unsparse nnz (l - 1) elems pos
+
+noextract
+let lemma_seq_project_not_mem
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{0 < nnz /\ nnz < l})
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires valid_pos (l - 1) pos)
+    (ensures
+      seq_project pos s == seq_project pos (inits s)
+    )
+=
+  assert seq_project pos s `Seq.equal` seq_project pos (inits s)
+
+
+noextract
+let rec lemma_sparse_nonzeros
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{nnz <= l})
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures
+      nonzeros (elems `pmul` seq_project pos s) ==
+      nonzeros (unsparse nnz l elems pos `pmul` s)
+    )
+=
+  let open FStar.Seq in
+  
+  let p1 = elems `pmul` seq_project pos s in
+  let p2 = unsparse nnz l elems pos `pmul` s in
+  
+  if l = 0
+    then ()
+    else
+      if nnz = 0
+        then lemma_nonzeros p2
+        else (
+          if (mem (l - 1) pos)
+            then (
+              valid_pos_mem l pos;
+              seq_inits_pmul elems (seq_project pos s);
+              seq_inits_pmul (unsparse nnz l elems pos) s;
+              lemma_inits_seq_project pos s;
+              lemma_inits_unsparse elems pos s;
+              lemma_sparse_nonzeros (inits elems) (inits pos) (inits s);
+              assert nonzeros p1 `equal` nonzeros p2
+            )
+            else (
+              valid_pos_not_mem l pos;
+              lemma_unsparse_not_mem l elems pos;
+              seq_inits_pmul (unsparse nnz l elems pos) s;
+              lemma_seq_project_not_mem pos s;
+              lemma_sparse_nonzeros elems pos (inits s);
+              assert nonzeros p1 `equal` nonzeros p2
+            )
+        )
+
+noextract
+let lemma_sparse_dprod
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#nnz #l : nat{nnz <= l})
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos   : lseq nat nnz{valid_pos l pos})
+  (s : lseq et l)
+  : Lemma
+    (requires true)
+    (ensures sparse_dprod elems pos s == dprod (unsparse nnz l elems pos) s)
+= 
+  let p1 = elems `pmul` seq_project pos s in
+  let p2 = unsparse _ _ elems pos `pmul` s in
+  
+  lemma_sparse_nonzeros elems pos s;
+  sum_nonzeros p1;
+  sum_nonzeros p2
+
 
 inline_for_extraction noextract
-fn add1
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#len : erased nat)
-  (a : sarray et len)
-  preserves gpu
-  preserves live a
+fn sarray_product_dense
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#l : erased nat)
+  (a : sarray et l)
+  (v : gpu_array et l)
+  (#s #t : erased (lseq et l))
+  preserves gpu ** a |-> s ** v |-> t
+  requires
+    pure (a.nnz <= l) // TODO esto se deduce de valid_pos
+  returns
+    dp: et
+  ensures
+    pure (dp == dprod s t)
 {
+  unfold a |-> s; // que pasa con esto?
+  unfold v |-> t;
+  unfold sarray_pts_to a s;
+
+  with v_elems. assert a.elems |-> v_elems;
+  with v_pos. assert a.pos |-> v_pos;
+
   let mut i = 0sz;
+  let mut dp : et = zero;
+
+  let pos : erased (lseq nat a.nnz) = cast_pos l v_pos;
+
   while (FStar.SizeT.(!i <^ a.nnz))
     invariant
-      (exists* v. i |-> v) **
-      live a
+      (exists* i_v dp_v.
+        i |-> i_v **
+        dp |-> dp_v **
+        pure (
+          i_v <= a.nnz /\
+          dp_v == sum (seq_take i_v (sparse_pmul v_elems pos t))
+        )
+      )
   {
-    with s.
-      assert sarray_pts_to a s;
-    unfold sarray_pts_to a s;
-    let v = gpu_array_read a.elems !i; // v = elems[i]
-    let v' = v `add` one;            // v' = v + 1
-    gpu_array_write a.elems !i v';
+    let p = gpu_array_read a.pos !i;
+    let x = gpu_array_read a.elems !i;
+    let y = gpu_array_read v p;
+    
+    dprod_add !i v_elems (seq_project pos t) !dp; 
+
+    dp := !dp `add` (x `mul` y);
     i := !i `SZ.add` 1sz;
-    with s'.
-      fold sarray_pts_to a s'
   };
+
+  seq_take_len (sparse_pmul v_elems pos t);
+  lemma_sparse_dprod v_elems pos t; 
+
+  fold sarray_pts_to a s;
+  fold v |-> t;
+
+  !dp;
 }
 
-let f_u32 #len = add1 #u32 #_ #len
+//TODO que pasa con esto?
+// let _product_dense_u32 = sarray_product_dense #u32 #_
+
+(* producto intero sparse x sparse *)
+
+inline_for_extraction noextract
+fn sarray_product
+  (#et : eqtype) {| scalar et |}
+  (#l : erased nat)
+  (a b : sarray et l)
+  (#s #t : erased (lseq et l))
+  preserves gpu ** a |-> s ** b |-> t
+  requires
+    emp//pure (a.nnz <= l) // TODO esto se deduce de valid_pos
+  returns
+    dp: et
+  ensures
+    emp //pure (dp == dprod s t)
+{
+  unfold sarray_pts_to a s;
+  unfold sarray_pts_to b t;
+
+  let mut dp : et = zero;
+
+  let mut i = 0sz;
+  while (FStar.SizeT.(!i <^ a.nnz))
+    invariant live i ** live dp
+  {
+    let mut j = 0sz;
+    let p_a = gpu_array_read a.pos !i;
+    while (FStar.SizeT.(!j <^ b.nnz))
+      invariant live j ** live dp
+    {
+      let p_b = gpu_array_read b.pos !j;
+      if (p_a = p_b)
+        ensures live j ** live dp
+      {
+        let x = gpu_array_read a.elems !i;
+        let y = gpu_array_read b.elems !j;
+        dp := !dp `add` (x `mul` y);
+      };
+      j := !j `SZ.add` 1sz;
+    };
+    i := !i `SZ.add` 1sz;
+  };
+
+
+  fold sarray_pts_to a s;
+  fold sarray_pts_to b t;
+
+  !dp;
+}
